李柱銘：衝擊立法會令建制派番生，令反送中運動遭受抺黒！

棄守立法會的大陰謀 - 李柱銘

相信大家都記得幾年前一套由五個短篇故事組成的電影《十年》，第一篇《浮瓜》講述當權者為求在港落實23條立法，於是自導自演一場行刺政治人物的恐襲，更影射保皇黨、中聯辦及中共均是主使黑社會的「幕後黑手」。

但現實比電影情節往往更瘋狂。近月，理性和平的反送中運動，在國際間廣獲高度評價。而警方在6.12包圍立法會以不合比例武力清場後，國際社會更加關注事態發展。為了挽救輿論劣勢，「幕後黑手」除了採用慣常伎倆，以謠言抹黑外，他們更故意在7月1日，當着國際傳媒的面前，策劃一宗可助整個親共陣營突破困局的暴力事件，就是7.1衝擊立法會。

正如筆者上周在本欄已質疑警方當日行動疑點重重。當日下午1時半，幾名示威者開始衝擊，利用鐵枝等硬物衝擊立法會的玻璃門及幕牆，長達7、8小時，而警方全程僅戒備在旁，任由示威者不停地衝擊大樓，相信舉世沒有任何一個政府會如此縱容示威者。而更荒謬的是，本來一直在大樓內防守的防暴警察，竟在示威者進入立法會前，莫名其妙地全面撤走，如同投降般將大樓雙手奉上給示威者破壞。

精心策劃的抹黑

警務處處長盧偉聰事後就棄守立法會大樓作出的解釋，更是極為牽強。路透社訪問了兩位退休外籍警官，均表示警方撤離的決定是「難以置信」和「可疑」，反而認為警方最終在午夜後採取的清場行動則具水準。可見警方之前未能驅散衝擊大樓的示威者，絕對不是不能也，而是不為也。

先不論帶頭衝擊立法會的，是真正的示威者，還是「幕後黑手」安插來煽惑其他示威者的「演員」，但警方不符常理的「容忍」，卻已明顯反映出棄守立法會，任由示威者在國際傳媒的鏡頭下，破壞大樓數小時，令反送中運動蒙上暴力陰影，乃是精心策劃、必不可少的一步。

是次「暴行」的確成功地為特區政府，以至整個親共陣營帶來轉機。避風頭多日的林鄭月娥與保皇黨，終於可意氣風發地站出來齊聲譴責「暴行」，並特意強調修復大樓費用高昂，抹黑及分化反送中運動。另外，警方亦可名正言順地發起大搜捕，並有藉口能變本加厲地打壓其後舉行的反送中和平示威，7.7警方在旺角粗暴驅趕示威者就是最好的證明。再者，保皇黨以譴責「暴行」來抹黑整個反送中運動，甚至所有支持民主的人士都是罪魁禍首，總之一竹篙打一船人，致力挽回保皇黨選民的支持。還有，他們更藉詞立法會大樓被毀、有保安風險而休會至10月，阻延立法會辯論是否按《特權法》成立專責委員會調查警方處理6.12公眾集會的手法，以及對第五屆特區政府的不信任動議，讓林鄭月娥繼續龜縮，毋須被問責。同時，他們提出以書面傳閱表決財委會的無爭議撥款，民主派恐立下壞先例而要求召開會議，保皇黨堅拒，並理直氣壯地把撥款延誤的責任全歸咎於民主派。

由此觀之，警方顯然已被政治化，對已嚴重撕裂的香港社會極為不利。林鄭月娥若真的希望市民給予機會、繼續做特首，那她必須痛改前非，以實際行動來證明自己今後會與港人同一陣線，不再做北京的傀儡。

李柱銘

捨得死未？民主回歸推我地落火坑，家下係火坑入面掙扎下都要比你鬧？抹黑抹黑，明明最撚黑心果個就係你呢件老不死。

得喇得喇
知你條老野未死

其實是禁的 佢spin個責任去警方撤離故意設陷肼對大家有好處

阻延立法會辯論是否按《特權法》成立專責委員會調查警方處理6.12公眾集會的手法，以及對第五屆特區政府的不信任動議

on9

呢d野保皇狗一定ban

其實佢和理非左大半世都爭取唔到民主

點解唔識變通下？換其他方式去爭取呢？

李柱銘最好都係放多d時間將下一代嘅民主派熟悉美國嘅政界人脈就夠喇
時事評論由劉細良等人做算啦

佢其實Spin 緊個責任....

佢生性少少就冇人要爆立法會啦

死老野
你嗰套得就唔駛搞到咁啦

唔幫手就踩少腳啦

香港民主千古罪人 司徒華 李柱銘

係咪傻撚左呀民主老人
同啲廢老一樣老就好好抖吓啦
唔出聲唔會話你啞

啊伯啊…… 你果套行得通就唔洗搞左幾十年 而要要我地後生既出黎搵命搏啦

聽話啦 靜少少企返係後生仔後面當幫忙啦

我記得習近平一上場，
佢都有份話習近平係改革者，
屌你老母改咗啲咩？
話晒都叫上一代民主領袖，
水平同啲師奶差唔多

Agger

唔好急住鬧佢先雖然佢同新一代抗爭思維唔一樣，但宜家都仲有幫手足打官司

你同林奠一齊落地獄啦
基本法草議委員
屌你老母

佢地個代人喺六四走過來幫過幾多人...大家都係中共受害者

李柱銘由八十年代到今日都係呢個tone 邊有spin過

收皮啦 基本責任 平時反開陳雲都要講句
民主黨班老野係絕對既賣港賊

民主回歸 在野二十年

唔好同我講咩幫過幾多人 客觀效果就係兩位所謂香港民主之父幫間接/直接中共維穩

點都抹黑你, 晒氣

泛民唔識抹黑人, 唔識打輿論戰, 無黎智英的話, 你地已經係10年前死左

事實係612衝完立法會, 政府先肯收手

其實佢幾時死

Sad but true

佢spin 緊個責任去武勇...

又唔諗下2012政改泛民點收皮, 果時無武勇派搞事

垃圾和理非始祖

又割蓆

成篇野根本就係想幫民主派同抗爭者割蓆
中間夾幾句屌警察同林鄭就叫spin
唔好玩啦

四方西同佢都係割蓆撚

唔諗下2012政改泛民點收皮, 果時無武勇派搞事

好在依家都無喺民主黨主事
唔係嘅話又公關災難

一ban 咪可以搞多次大型遊行
黎搞死保皇狗
家陣咁玩咪搞到和理非開始分散焦點

李柱銘你過氣啦，同長毛一樣，個抗爭唔再係屬於你年代既抗爭。不要再出來作小丑言論啦。乖乖地靜掙地學長毛咁做後面支援工作算啦。

讀咁多書都跟唔上時代

人老左, 個腦就壞

要不是選左689 林病做ce
香港一早人心回歸

孖田真係太老??佢老友肥佬黎都企岩邊冇同示威者割席，大是大非冇得走精面，一係埋建制堆譴責暴力，一係企我地呢邊，做人做鬼自已揀

時代冇你位老人家位置
Bye

同呢班人做隊友, 有辱無錢

不如去奶共算, 起碼有錢

死開啦老而不 仲當緊自己民主之父

李柱銘傳聞同肥佬黎好熟

當件點抽本士派水

大家唔係唔記得呀？

蘋果都唔係咩好野

連登仔先課金比佢地

邊個宣揚民主回歸邊個幫支那入世貿

衝立會先係令送中事件最有用既反抗

遊行同衝要相輔相成

其實樓主都幾標題黨，明明佢質疑點解立會可以搞成咁，係咪正苦有心放市民爆咗立會而攞返個輿論

BTW我因為樓主標題而中，以為左膠銘發作負皮咗。原來李柱銘冇左膠上身，謝天謝地

就嚟連票都冇得投喇
緊急! 反DQ!
用自己email send 意見書!!!
生產器出嘅不受理

[現場即時 好撚緊急］
要人！！！要人！！！！要人！！！！！

死撚開 李柱銘

市民：民主回歸令香港步向死亡

香港民主進程停滯甚至倒退三十年就係因為你班食古不化既泛民老屎忽
你去美國見Pelosi Rubio我好欣賞
但唔好阻止年青一代既戰線發展

(置頂) 真普選抗爭三部曲

唔識進步